## 神经网络 (ANN)
* 对人类大脑系统的一阶模拟，一种数学模型
* 用来实现无法编写的功能。黑盒系统.
* 经网络是一个由大量简单的处理单元组成的高度复杂的大规模非线性自适应系统"
* 人工神经网络是一个非线性的有向图,图中含有可以通过改变权大小来存放模式的
   加权边,并且可以从不完整的或未知的输入找到模式"
* 本质上是一个动力学模型

* axon 轴突
* synapses 突触
* transmitter 介质

### 特点
* 并行
* 非确定性(去噪音，容残缺)
* 非线性

####生物神经网络特征
* 神经元之间的连接强度，决定信号传递的强弱
* 神经元之间的连接强度可动态改变
* 信号可以起增强作用，也可以是抑制作用
* 每个神经元有自身的状态
* 每个神经元可以有一个阀值

## 结构
  输出
  1~n个前馈层
  输出

每个处理单元的操作都是完全局部的(植根据自身状态和输入，计算输出)
每个处理单元都有自己的处理函数

### 网络连接模式
* 前像型

x ^ n= M

x =  n 根号 M
n = log x M


### 学习
通过训练来,把链接权重调整到正确的值


### 激活函数 (Activation func)
 激活函数接受神经元收的信号累计效果
 激活函数的输出就是神经元的输出. 通过设置不同的激活函数，可以控制
 输出的形式和大小
* 常用的激活函数
  1. 线性 f= k * input + c
  2. Ramp 非线性斜面函数
        分段函数
  3. 阀值函数/越界函数(threshold)
  4. squashing(压缩函数)

   这些函数看函数曲线，都有一个极大极小值


根据前馈层的数量可以把神经网络分为
+ 单层
+ 多层
   增加网络的层数是为了提供网络的计算能力，但是如果使用线性
    激活函数,则多次网络的能力不会大于单层网络。 因为这样的多次网络
     可以用一个单层网络来替代（因为每层的激活函数都是线性的，我们可以把
     每层的激活函数，叠加成一个激活函数)

根据输出是否反馈给输入(作为输入) 可以分为
  引入反馈的目的是解决非循环网络上对上一次输出的无记忆问题
+ 非递回
+ 递归

根据递归的方式可以分为
+ 自反馈　（自己的输入，作为自己的输入) 作为全部输入
+ 非自反馈　（自己的输入，不作为自己的输入)

### 计算
使用矩阵就可以模拟整个系统
设输入为IN 向量
每层到下一层，各个单元的权重矩阵为 A
  每层的单元输出为 OUT = IN * A
  在进行激活函数修正 F(OUT)
  




###　知识表示

###　知识储存
  信息被存储在几乎整个网络中，所以可以抗局部损伤


### 网络训练


### 感知器 perceptron 也叫MP模型
 a net pattern
 早期网络是单层的只能解决 *线性可分问题* 
 如果要解决线性不可分问题需要使用多层网络
 Hebb, Delta

 感知器类型
 * 离散单输出
 * 离散多输出
 * 离散连续输出 就是输出值，是连续的，而不是0或1

初始化网络权重，使用随机数，进行，不能设置为一样的，这样会导致网络，无法学习
这些感知器都只能解决线性可分问题


### 线性不可分
  单级感知器不能表达的问题成为，线性不可分问题
  一个单级网络可以将平面划分为两个部分，

### 多级网络
  使用多级网络，可以在平面上画出闭合的区间或开放的凸区间来



### MP 模型(Mchulloch-Pitis), 
激活函数为阀值函数的神经元别成为 MP模型
    input = 每个输入的信号强度 * 连接权重(连接强度)
    out = 激活函数(input)
  就是基本模型+激活函数
  MP 本身并不包含调整权重的方法(无法学习)

  Perceptron的学习算法是有监督学习,学习原理来源于Hebb学习


### Rosenblatt 感知器
* 感知器是一种早期的神经网络模型
* Rosenblatt感知器建立在MP模型上,解决线性可分问题
* 采用监督学习来调整权重，达到学习的目的


* 学习过程
设 X=[x1,x2,x3,...]为对一个样本的每个维度的输入值
设 W=[w1,w2,w3,...]为对一个样本的每个维度输入值的对应权
激活函数为一个二值函数:
   y = X(t) * W
   if y >= 阀值o 输出 1
    else 输出-1

为了简化方程，我们可以把同时加上-阀值o, 给X(0) 加入1, W(0)加入-o
这样激活函数对应修改为
 y = X(t) * W ##加入1, -o后的
 if y >= 0 return 1 # 变为>=0 而不是o
 else return -1


0. 权重为期望结果
1. 首先随机初始化每个维度连接权重,和throudout, 一般都取为0
2. 对每个sample,执行
  1. 计算输出, 把一个样本的每个维度信息作为一个输入
  2. 如果计算结果和样本结果不一致，
     则对该样本的每个维度权，更新进行跟新
       wj(new) = wj(old) + 修正值 # 新权重＝当前权重＋修正值
       修正值w(i)＝　n (目标输出-当前输出) x(i)
       修正值 = 学习速率 * (目标输出 - 当前输出) * 当前权重对应的维度输入

       修正阀值 = throthout(old) + n(目标输出-当前输出)
       
        n: 叫做学习速率　在(0, 1.0)直间



 代码实现 see perceptron.py
      

* 如何能收敛
* 训练速度
* 收敛稳定性
* 集合意义
  权向量和偏移，对应一个超平面，把样本空间二分

Qus. 
* 权重可以为负数吗
  可以的

* 训练出来的权重是全局最优解吗?
  不是,只是一个可以把所有样本正确划分的超平面

* 为何需要学习率
   学习率对结果的印象实质原因?
   学习率的本质
   如何寻找合适的学习率


* 不足
  Rosenblatt感知器无法实现XOR操作
  只能解决线性可分问题

## adaline 自适应线性神经元 Widrow-Hoff 算法(最小均方差)
在Rosenblatt 感知器上做了一些修改,
* 使用连续函数(线性函数)作为激活函数
   线性激活函数可以使用一个y=x的函数,使得 激活函数的输出=激活函数的输入
   权重的更新依赖激活函数
* 添加了一个Quantizer（量化函数)进行类别预测,接受激活函数的输出
   类型为践约函数
* 定义了cost function(代价函数),最小化代价函数是很多机器学习算法的主要思想
  * 代价函数使用均方差(SSE)
  * 使用SEE的原因是可微，是凸函数，利用梯度下降发可以找到最优解

* 和感知器的区别
 使用网络输入作为错误更新,而不是类标签

* 这个算法本质上就是最小均方差算法
    权值更新为 w(old) + update
     update = - 学习率 * costFn(w)
     costFn = sum( (y(i) - 实际值(i)^2))

* Adaline 是给予全部训练数据的

* src see adaline.py
* 学习率的设置对训练结果十分重要
  * 过大会使得SEE不减小反倒增大，因为下降过头了，对于一个凸函数,中间是是最小值，两边为大值
  * 过小会使得SEE下降的很慢，需要多次训练才能找到
  * 可以通过对样本进行标准化后在训练
      方法为对每个样本中的每个维度数据进行(j)
       sample(j).new = (sample(j) - samples(j).mean())/samples(j).标准差
  

  
## 随机梯度下降 (stochastic gradient descent) SGD
  由于批量梯度下降算法，每更新一次都需要所有的训练数据,当数据量比较大时
  很难实现，或者很慢。　随机梯度下降就是用来解决大样本时，使用梯度下降
  的算法。

  对每个样本进行迭代更新,只需要迭代一部分就可以得到局部最优解（一直朝着全局最优方向前进)
  对样本噪音对SGD影响很大
  
   
* 学习率
　　随着训练的次数，逐次减少（缩小）因为整个过程是朝着全局最优解逼近的
　　学习率逐渐减少（缩短）不会错过了最优解（震荡)
    rate = c1 / (times + c2)
     c1,c2为一个常数，tiems为当前训练次数

* 支持在线学习(online learning)
  由于大量的实时数据是一个个产生的，所以SGD可以很好的用来解决在线学习问题

  see adadaline.py
  
  
## mini-batch learning
  一个结果随机下降和批量下降算法的梯度下降算法
　把整个样本分成个数很小的数据集和，每次对一个小集合进行SGD

   

## 多层感知器
* 多层感知器只能调节一层连接的权，其他层的权限是固定的．
　　因为没有算法可以调节多层.
  输入层与隐藏层的连接权是固定的，
  隐藏层与输出层的连接权是可调节的

### 多层前馈神经网络
每次神经元与下一层神经元全连接，但是不存在夸层连接和层内连接

## BP (Error Back propagation) 误差反向传播算法 
  向后传播,用于多次网络，估算隐藏层误差.
  通过输出层误差来调整直接上层，依次递推
  使用BP算法的多级非循环网络称为BP网络

### Delta规则

  BP算法训练速度较慢
  BP算法使用的神经元的激活函数必须连续可导(qus?)
    通常使用S形函数

  目前研究表明网络的层数和神经元的数量不一定能提供网络的精度和表达能力
  BP网络一般为两层网络
  BP网络容易进入局部最小值


### 学习过程
  1. 正向传播
  2. 反向传播


### 限制
BP算法需要输入输出函数是可微的
如果多层网络中输入输出函数都是可导线性函数则将失去非线性映射能力
多层线性网络和单层线性网络是等的

### 能力边界
一个三层网络可以实现任意精度近似的任何连续函数


### BP 改进算法
* vogl(批处理,快速收敛)
* 高阶BP(减少隐藏层-减少训练时间)


## 统计方法
  为了解决局部极小问题而引入的
  模拟退火，收敛分析，Cauchy

## 循环网络

### Hopfield
一种反馈网络,用于联想记忆和约束优化问题求解
分为离散型和连续性

* 稳定状态: 存在一个有限时间,到该时间后网络状态不发生改变


## 自适应共振理论
###  ART 模型
一种以认知和行为模式为基础的无监督,矢量聚类竞争学习算法
数学上 ART由非线性微分方程描述

### 竞争性学习-无监督学习

## 联想记忆神经网络

## CMAC 小脑神经网络

##
## ANN
## CPN


